+++
title = "Ντολόρες"
date = "2017-10-04"
tags = [ "πρόβατα", "ντολόρες", "προβατινοταυτότητες" ]
topics = [ "" ]
+++

-   Φύλο: Θηλυκό
-   Γένος: Ισπανίδα (και λίγο Γερμανίδα, αλλα μας αρέσει καλύτερα να την λέμε Ισπανίδα). Λόγω καταγωγής πήρε και το όνομα. Το όνομα dolores βγαίνει απο το dolor που σημαίνει πόνος. Συνονόματες της η [Ντολόρες Χουέρτες](<https://en.wikipedia.org/wiki/Dolores_Huerta>) και η [Μaria Dolores](<https://www.youtube.com/watch?v=_1yfwga4hnw>)
-   Ημερομηνία Γέννησης: Νοέβριος 2013
-   Τόπος γέννησης: στου ΖησηΜπέζα του νεότερου

**Ημερολόγιο**

-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2017-10-20 Fri] </span></span> Αντιβίωση (χρόνος αναμονής 3 μέρες)
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2017-10-06 Fri] </span></span> H Ντολόρες γέννησε δυο μικρά αρσενικά (το ένα είναι ίδιος ο Σκάλπι).
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-12-01 Thu] </span></span> Γέννησε 2 αρνάκια (ένα κι ένα).
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-11-23 Wed] </span></span> Είδα αίμα στα μαστάρια
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-11-08 Tue] </span></span> 4ml Σελήνιο και εμβόλιο για την εντεροτοξιναιμία
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-10-07 Fri] </span></span> Η Ντολόρες κουτσαίνει απο το μπροστά αριστερό πόδι. Κόπηκε το νύχι και βγήκε πύον. Καθαρίστηκε όσο γίνεται με πλύθηκε με γαλαζοπέτρα. 3 μέρες αντιβίωση Micospectone απο 5 ml ενδομυικά. Και σπρεύ.
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-07-06 Wed] </span></span> Μαρκάλο!
-   <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">[2016-05-06 Fri] </span></span> Κουτσαίνει απο το μπροστά αριστερό
-   160316: Κωλοκούρεμα και πεντικιουρ
-   160212: Η Ντολόρες γεννάει ένα πολύ όμορφο θηλυκό με σκιές στα μάτια και βαμμένα χείλη.
-   150918: Η Ντολόρες μαρκαλήθηκε πιθανή ημερομηνία γενήσεως 15-02-2016
-   150813: Την προσεγγίζουν ο Χιώτης και ο Παρασκεύας.
-   150406: Μπούσκα Ντολόρες Μάνα στη Λαζαρίνα (πατέρας ο Σάββας)!
-   140212: Πιστεύω είναι πιο όμορφη απο την Λάγια
-   141118: Τεράστια ανάπτυξη, αλλα απο εχθές σαν να ψιλοκουτσαίνει και δεν τρώει.
-   140130: Χορήγηση χάπι Πανακούρ για το σκουλήκι
-   140100: Διατροφή: σπασμένο καλαμπόκι και τροφή 1 λίτρο (μισό-μισό) μαζί με τη φιλινάδα της, την Λάγια.
-   131225 - 140120: Διαμονή κλειστά μέσα στο μαντρι και μικρή βόλτα έξω στο μποστάνι. Έπειτα ελεύθερη διαβίωση στο μποστάνι.
